連登仔天堂 - 皮特肯群島

皮特肯群島（英語：Pitcairn Islands），正式名稱為皮特肯、亨德森、迪西和奧埃諾群島。是一個由4座島嶼 [1] 組成的南太平洋群島，其中只有第二大島嶼皮特肯島有人定居。該群島也是英國在太平洋地區所剩下的最後一塊海外領地。

小島之所以出名，是因為島上居民都是英國皇家海軍邦蒂號（HMS Bounty）上的叛變船員和大溪地人的後裔，這段具有傳奇性的歷史已經被寫成小說，並被拍成多部電影。此外該島也可能是世界上居住人口最少的地區，大約只有48人（9個家庭）還居住在此。皮特肯還是全球人口最少的具有管轄權的地區（儘管它並不是一個主權國家）。聯合國非自治領土列表 裡面包括皮特肯群島。2002年，島上的7名男性居民被紐西蘭當局以性侵害和強暴猥褻女童罪的罪名起訴，再度引起了媒體的關注。